---
number: "61"
title: "¿Por qué estamos hablando de OVNIs??"
date: "2022-08-08"
time: "4380"
path: "/episodes/hablamos-de-ovnis"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast61.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En este episodio especial y un poco fuera de tema (pero no realmente!), Darío le pone una emboscada a Raúl, para hablar de un tema del que, según creyó, no tenía ni idea ni preparación. Pero como verás y escucharás, vaya que ya tenía una muy buena idea del tema! Si has escuchado hablar de La Paradoja de Fermi y te gusta el tema, este es el lugar correcto! Platicamos sobre todas las teorías, los orígenes, los cálculos, las conspiraciones, los rumores, y nos divertimos montones buscando más y más razones para contestar la pregunta: ¿y… por qué es que no nos han visitado todavía??"
---
En este episodio especial y un poco fuera de tema (pero no realmente!), Darío le pone una emboscada a Raúl, 
para hablar de un tema del que, según creyó, no tenía ni idea ni preparación. 
Pero como verás y escucharás, vaya que ya tenía una muy buena idea del tema! 
Si has escuchado hablar de La Paradoja de Fermi y te gusta el tema, este es el lugar correcto! 
Platicamos sobre todas las teorías, los orígenes, los cálculos, las conspiraciones, los rumores, 
y nos divertimos montones buscando más y más razones para contestar la pregunta: 
¿y… por qué es que no nos han visitado todavía??


### Descripción

La Paradoja de Fermi es un ejercicio mental super interesante porque está basado en cálculos reales de
las posibilidades de que existan planetas habitados en el universo, y que estos planetas tengan vida inteligente.
Si aceptamos que estas posibilidades son grandes, entonces tenemos que preguntarnos ¿por qué no han venido? Y 
es que Jaime Maussán aparte, la verdad es que no está comprobado que haya extraterrestres surcando los cielos,
observando nuestro comportamiento o supervisando que todo siga bajo control (¡o que todavía no haya ocurrido!). 

En el episodio platicamos sobre las fórmulas con la que los científicos han calculado las probabilidades de
vida inteligente en el espacio, las razones que han intentado para explicar por qué no hay aún visitantes
de otros mundos, los motivos que dichos extraterrestres podrían tener, y en el camino también aprovechamos
para reírnos un poco de todo, incluso de nosotros mismos.

No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/M0WGc8--_Tk)


PD. Por cierto, la portada de este episodio fue creada con DALL·E :)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

[La Paradoja de Fermi en Wikipedia](https://es.wikipedia.org/wiki/Paradoja_de_Fermi)


[La ecuación de Drake](https://es.wikipedia.org/wiki/Ecuación_de_Drake)


[Reportaje de El País con la misma pregunta](https://verne.elpais.com/verne/2015/04/15/articulo/1429098765_280220.html)



[Reportaje de El País sobre los tardígrados](https://elpais.com/elpais/2019/08/13/ciencia/1565697952_478330.html)
